送中惡法 擬6.27表決 議員質疑大陸審訊不公 鄭若驊建議向內地申訴

送中惡法 擬6.27表決
議員質疑大陸審訊不公 鄭若驊建議向內地申訴

鄭若驊 李家皓攝

【本報訊】港府前日就《逃犯移交》修訂，提出「小修小補」的新修訂拉攏商界支持，圖盡快通過惡法，有建制派披露，政府擬本月27日表決方案，民主派指政府明顯想避開7.1大遊行。民主派昨請政府交代如何協助被「送中」後遭不公平審訊、人權被侵犯的問題，律政司司長鄭若驊竟稱，有關人士可在內地提出申訴，民主派為之咋舌，不滿鄭無視內地冤案受害人申訴無門之苦。

記者：呂浩然

相關新聞：回港服刑建議 修例後才處理

田北辰

修例爭議連月來已觸發13萬港人上街及多國政商界表態，港府前日再作修訂，調高可移交罪行刑期門檻至七年或以上，此一修訂將納入法例，並透過政策聲明，說明港府只處理由中央政府、內地即由最高人民檢察院提出的申請，特首亦可在移交安排加入更多限制，但政府均拒絕明文納入法例，被指欠缺保障。鄭若驊和李家超昨出席立法會保安事務委員會特別會議，與議員當面對質。

實政圓桌田北辰炮轟當局，指兩度去信表達意見全無回音，並透露了修訂表決日期：「希望你（李家超）6月27號投票之前畀（回信）我。」田這番話令民主派譁然，他即說該日子是他從報道中揣測出來，李家超對有關日期不置可否，只稱會盡快回覆田。

李家超：內地審訊公開進行

民主派炮轟政府最新的修訂根本沒有改變將港人「送中」、欠缺對被引渡人士保障的本質。公民黨黨魁楊岳橋斥，若港人在內地遭遇不公平審訊，「你（李家超）點救佢？你點幫佢？」該黨郭榮鏗也批評，「如果中央唔放人咁你點呀？係咪你李家超去到中央面前叫佢放人呀？」

李辯稱由於有關審訊是公開進行，若有關人士遇不公對待，屆時便廣為人知：「如果佢違反，大家咪知道佢（提出移交方）違反（移交協議）囉！」楊岳橋不滿李的解釋，覺得這無助遭遇不公平審訊的人士：「李家超你嘅講法係咪你同佢唱通街，同全世界講，指住大陸話：你有不公平審訊，（解決方法）係咪就係咁？」

鄭若驊幫口稱，提出引渡一方，若違反引渡承諾和保障，特區政府屆時可做的便是跟進，受不公的人士大可在內地申訴，「相關人士可以喺當地嘅司法程序提出行政訴訟」。楊岳橋對鄭的回應顯得難以置信，因鄭竟然着一個受到不公平待遇的人，在同一個不公制度制度內申訴。

政府前日的其中一項修訂，是只處理引渡一方的中央機構提出的引渡要求，議會陣線毛孟靜質問李家超，「台灣有中央政府咩？」李家超會上和會後會見傳媒時都未能解答，只稱每個司法管轄權的運作都不同，在商討時會弄清楚這問題。特首林鄭月娥昨被問到若台灣要求移交台灣殺人案疑犯，是否應由士林地檢署提出，她說要與台灣當局了解。林鄭又說，政府就修訂逃犯條例提出新建議後，應該再沒有可以修訂的空間。

相關新聞：【惡法睇真啲】「承諾」不能改變內地法律

建制把持 否決舉行公聽會

此外，李家超否認日前在建制派提出聯署要求後，政府即作出修訂是與建制派「扯貓尾」或傾斜商界，強調修例是保障「合法居民、殷實商人」。

在建制派聯手下，委員會否決由民主派提出、要求鄭若驊出席往後所有有關修例的各大小會議、要求委員會舉行公聽會，及要求當局在草案加入更多人權保障的議案。

議會陣線朱凱廸認會後批評鄭若驊竟建議在內地遇不公平審訊的被移交人士，大可在內地提出訴訟，「佢不如幫（內地維權律師王全璋妻子）李文足申吓冤先喇！」毛孟靜呼籲港人6月9日上街，撕破政府嘴臉；張超雄認為，政府所提出的可保障公平審訊和人權，只是行政措施，建議應要納入在法例中。

下一則
下一則
回港服刑建議 修例後才處理

回港服刑建議 修例後才處理
【惡法睇真啲】「承諾」不能改變內地法律
李家超 稱傳媒 法律界 不明修例 記協：太了解內地才反對 陳景生向林鄭下戰書
藝術工作者抗議惡法 林鄭無視
法政匯思：移交保障隨時彈弓手
被改圖反送中 瑪利諾校長不追究

一班冚家產

冒牌告贏正牌既地方講公平
如果律政司咁易做

我屌完你老母你走黎向我申訴 係乜野玩法

去問強姦犯佢有無犯法